針對總部大樓都更案，台塑指出，若正式決定都更，除採自辦都更，都更期間員工遷出現有辦公室，也將規劃搬至自有土地自建辦公室。 有關台塑大樓都更案，台塑行政中心委員會認為，須再進一步規劃研議。台塑透露，都更方向確定，但須其他地主同意；台塑持有台塑大樓土地62%，徵詢其他地主同意後，才會都更。 台塑評估，若總部大樓都更，一定要自建才有價值；員工遷往臨時辦公大樓，也不要向他人承租，可考慮直接在林口土地自建，省下大筆租金。 不過，針對台塑總部大樓都更案，現階段並未正式徵詢其他地主意見。將在取得其他地主同意後，由行政中心委員會討論，才會有具體做法。 由於日前台塑行政中心委員才開會，認為須再進一步規劃研議；都更案能否在近日正式敲定，台塑並未鬆口。 台塑規劃總部大樓都更案，將興建地上24層、地下4層商辦、豪宅大樓；新大樓初估市值逾新台幣千億元，將成為全台最大自辦都更案。1。